湯家驊：倘香港遲遲未就23條立法，就可能「北京代你立法」

民主思路上周訪京，召集人湯家驊今日出席港台節目，指在訪京期間和京官討論多個議題，包括23條立法和參選權。他提到，為23條立法可能是唯一可掌握的政治籌碼，如拒絕討論，就等於放棄籌碼，甚至「北京代你立法」。

湯家驊提出《基本法》23條分階段立法，不同京官有不同反應，有較多反面論據，回應仔細，在技術、政治和憲法上的層面質疑湯的方案是否可行。

湯家驊希望民主派想清楚，要用什麼策略完成23條立法和政改，他又希望大家明白，若香港遲遲未就23條立法，就可能「北京代你立法」。湯稱，為23條立法可能是唯一尚可掌握的政治籌碼，如拒絕討論，就是放棄唯一的籌碼。

對於參選權的討論，湯不認為需要擁護及效忠共產黨才可有選舉權，但他指京官則認為共產黨在中國執政，有憲法授權，要尊重這個政治事實及一國兩制。他又指，對方表示不接受共產黨即是不接受一國，亦即是不接受一國兩制，若不接受一國兩制的話，則不用參選。

又係十一驊鳩UP

昨天的我打倒今天的我
中共肉便器

湯不認為需要擁護及效忠共產黨才可有選舉權
最好笑呢句

11哥

附件3引入國安法咪得囉！

最佳25仔

同張屌明HEHE完就講呢D野
睇黎係習近平最高聖旨

一係你自己除，一係我幫你除

傻撚左 依家假假地都有立法會

北京代立真係立法會都唔洗要

11哥比人獎勵完? 咁好火力嘅

咁北京搞咪得囉點解要自己黎